[警權無限大] 建制賤畜以私人條例草案提設立辱警罪

建制賤畜以私人條例草案提設立辱警罪 鼠王芬：成功機會「很難很難」

建制派立法會議員梁美芬、何君堯、張國鈞今日舉行記者會，提出以私人條例草案形式，提出「侮辱執法人員罪」，俗稱「辱警罪」。

條例訂明，任何人蓄意對正在執法的執法人員，使用滋擾性或辱罵性的言語、行為，以及展示類似標語，即屬犯罪。梁美芬建議，一經判罪初犯可處最高2000元罰款，若重犯及惡意觸犯，最高可罰款5000元或監禁一年。不過何君堯則更重刑責，可改為最高判監三年。

不過梁美芬強調，若執法人員沒有披露身分，則「不知者不罪」，有關人士不干犯罪行。她又解釋，執法人員有5種類型，包含警方、廉政公署、懲教署、入境處、海關。

梁美芬承認，以私人條例推動，成功機會「很難很難」，要成事需過三關，包括提交律政司修訂、特首批准以及立法會分組點票通過。但她強調，有見於社會聲音很大，甚至自己辦事處收到超過3、4萬市民簽名，因此需履行立法會議員職責，實際回應市民訴求。她亦認為，有關做法有教育作用，相信亦有助日後減少警民衝突。

梁美芬指，上月初已將條例交由律政司修改，又指感覺政府較兩年之前態度開放很多，可能受七警案影響。

何君堯則稱，此私人條例草案已平衡言論自由及集會自由。至於如何定義侮辱性、滋擾性言論，何君堯則指，粗口明顯是侮辱性，至於「黑警」則屬灰色地帶，要視乎言論有否理據等。

唔好又唔理呀各位

懲教都有
咁啲犯可以坐一世

私人草案要分組點票，如果泛民坐定定係度，就應該係過唔到既

我話如果咋

隨時因狗隻主觀感覺執法搭鳩你先，乜柒程序都唔洗跟

有名你叫my香港